1. If-Else Logic
What is the output of the following code?


int x = 5; 
if (x > 5) 
    System.out.println("Greater"); 
else if (x == 5) 
    System.out.println("Equal"); 
else 
    System.out.println("Lesser");
A) Greater
B) Equal
C) Lesser
D) Compilation Error


2. Primitive Types
Which of the following is NOT a valid primitive type in Java?

A) int
B) float
C) String
D) boolean

3. Operators
What will be the output of this code?

java

int a = 10, b = 5, c = 2; 
System.out.println(a / b * c + b % c);
A) 5
B) 6
C) 4
D) Compilation Error


(Explanation: 10 / 5 * 2 + 5 % 2 = 2 * 2 + 1 = 5)

4. Data Types
Which data type is most suitable to store the value 9876543210L?

A) int
B) float
C) long
D) double


5. Keywords
Which of the following is NOT a keyword in Java?

A) default
B) null
C) instanceof
D) volatile


(Explanation: null is a literal, not a keyword.)

6. If-Else Logic
What is the output of the following code?

java

int x = 0; 
if (x = 5) // Assigning instead of checking equality
    System.out.println("True"); 
else 
    System.out.println("False");
A) True
B) False
C) Compilation Error
D) Runtime Error


(Explanation: = cannot be used in place of == in a condition.)

7. Primitive Data Sizes
What is the size of a char in Java?

A) 8 bits
B) 16 bits
C) 32 bits
D) 64 bits


8. Arithmetic Operators
What will be the output of the following code?

java

int a = 10, b = 20; 
System.out.println(a++ + --b); 
System.out.println(a + b);
A) 29, 31
B) 30, 30
C) 29, 30
D) Compilation Error


(Explanation: First line evaluates to 10 + 19 = 29 (post-increment a), and in the second line, a = 11, b = 19.)

9. Logical Operators
What is the result of the following code?

java

boolean a = true, b = false; 
if (a && b || !b) 
    System.out.println("Pass"); 
else 
    System.out.println("Fail");
A) Pass
B) Fail
C) Compilation Error
D) Runtime Error


(Explanation: a && b || !b evaluates to true && false || true = true.)

10. Default Values
What is the default value of a boolean field in a class?

A) true
B) false
C) null
D) undefined

11. Control Flow - If-Else
What will the following code output?


int x = 10; 
if (x < 10) 
    System.out.println("Less"); 
else 
    System.out.println("Not Less");
A) Less
B) Not Less
C) Compilation Error
D) Runtime Error
Answer: B) Not Less

12. Primitive Types
Which of these literals is invalid in Java?

A) 0123
B) 0x123
C) 0b101
D) 08
Answer: D) 08

(Explanation: Octal numbers (0nnn) can only have digits 0â€“7.)

13. Operators
What will this code print?


int a = 5, b = 10; 
System.out.println(a > b ? "A" : "B");
A) A
B) B
C) Compilation Error
D) Runtime Error
Answer: B) B

14. Data Types
Which data type is most suitable to store a value with a fractional component, like 3.14?

A) int
B) float
C) long
D) byte
Answer: B) float

15. Keywords
Which of the following is NOT a valid Java keyword?

A) assert
B) const
C) break
D) transient
Answer: B) const

(Explanation: const is a reserved word but not used as a keyword in Java.)

16. Control Flow
What will the following code print?


int x = 0; 
if (x > 0) 
    System.out.println("Positive"); 
else if (x == 0) 
    System.out.println("Zero"); 
else 
    System.out.println("Negative");
A) Positive
B) Zero
C) Negative
D) Compilation Error
Answer: B) Zero

17. Primitive Type Casting
What will happen when this code is executed?


int x = (int) 5.5; 
System.out.println(x);
A) 5
B) 6
C) 5.5
D) Compilation Error
Answer: A) 5

18. Bitwise Operators
What will this code output?


int x = 5 & 3; 
System.out.println(x);
A) 7
B) 1
C) 5
D) 3
Answer: B) 1

(Explanation: 5 = 101, 3 = 011, so 101 & 011 = 001.)

19. String Concatenation
What will this code print?

java

System.out.println("5 + 5 = " + 5 + 5);
A) 10
B) 5 + 5 = 10
C) 5 + 5 = 55
D) Compilation Error
Answer: C) 5 + 5 = 55

20. Switch Statement
What will be the output?


int day = 4; 
switch (day) { 
    case 1: System.out.println("Monday"); break; 
    case 4: System.out.println("Thursday"); break; 
    default: System.out.println("Invalid"); 
}
A) Monday
B) Thursday
C) Invalid
D) Compilation Error


21. Default Value
What is the default value of an int field in a class?

A) 0
B) null
C) undefined
D) Garbage value


22. Logical Operators
What will this code print?


boolean a = true, b = false; 
if (a || b && !a) 
    System.out.println("True"); 
else 
    System.out.println("False");
A) True
B) False
C) Compilation Error
D) Runtime Error


23. Floating-Point Types
What is the size of a double in Java?

A) 32 bits
B) 64 bits
C) 128 bits
D) 256 bits


24. Scope of Variables
What will happen if you try to use a variable declared inside a block, outside of it?

A) It will compile and run normally.
B) It will throw a runtime exception.
C) It will result in a compilation error.
D) Undefined behavior.


25. Type Casting
What will happen with this code?


byte b = (byte) 130; 
System.out.println(b);
A) 130
B) -126
C) Compilation Error
D) Runtime Error


26. String Comparison
What will the following code print?


String s1 = "Hello"; 
String s2 = "Hello"; 
System.out.println(s1 == s2);
A) true
B) false
C) Compilation Error
D) Runtime Error


(Explanation: Both point to the same object in the string pool.)

27. Increment Operators
What will be the output?


int x = 5; 
System.out.println(x++ + ++x);
A) 11
B) 12
C) 13
D) Compilation Error


28. Switch Case
Which type is NOT allowed in a switch statement in Java?

A) char
B) byte
C) long
D) short


29. For Loop
How many times will this loop run?


for (int i = 0; i < 10; i += 2) 
    System.out.println(i);
A) 5
B) 10
C) 20
D) Infinite


30. Variable Initialization
Which of the following will result in a compilation error?


int x; 
System.out.println(x);
A) Compilation Error
B) Runtime Error
C) Prints 0
D) Undefined


31. Boolean Operators
Which is true about the && operator in Java?

A) It always evaluates both conditions.
B) It short-circuits if the first condition is false.
C) It throws an exception if the first condition is false.
D) It is equivalent to &.


32. Hexadecimal Literals
Which of the following is a valid hexadecimal number in Java?

A) 0x1A
B) 0X2G
C) 1x3B
D) 0h4F


